ปปช.ไม่ยืนยัน1ปีเงินเสธ.หนั่นเพิ่ม70ล.

วันเสาร์ ที่ 22 เมษายน พ.ศ.2543
ปปช.ไม่ยืนยัน1ปีเงินเสธ.หนั่นเพิ่ม70ล.

นายกล้าณรงค์ จันทิก เลขาธิการคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ 
(ปปช.) ไม่ตอบชัดเจนถึงข่าว ปปช.ตรวจพบบัญชีทรัพย์สินของ พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ 
อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย มีเงินเพิ่มถึงเกือบ 70 ล้านบาท ในเวลาเพียง 
1 ปีเศษ โดยกล่าวเพียงว่า เรื่องของ พล.ต.สนั่น อยู่ในระหว่างการพิจารณาของศาลรัฐธรรมนูญ 
ซึ่ง ปปช.ได้ส่งเอกสารสำนวนการสอบสวนทั้งหมดไปให้ศาลรัฐธรรมนูญแล้ว 

ส่วนจะรวมบัญชีที่น่าสงสัยในสมัยรัฐบาล "ชวน 1" ด้วยหรือไม่นั้นเลขาธิการ ปปช. 
กล่าวว่า อะไรที่เกี่ยวข้องกับการสอบสวนได้ส่งไปหมดแล้ว รวมถึงพยานหลักฐานทุกอย่าง

สำหรับวันที่ 9 พ.ค. ที่ศาลรัฐธรรมนูญขอให้ ปปช.ส่งตัวแทนไปชี้แจงเพิ่มเติม คงจะต้องรอมติของที่ประชุมก่อนว่าจะส่งใครไปเป็นผู้ชี้แจง 
โดยจะมีการประชุมในวันอังคารที่ 25 เม.ย.นี้

ด้านการยื่นบัญชีทรัพย์สินเท็จของนายจิรายุ จรัสเสถียร อดีตที่ปรึกษานายธีระวัฒน์ 
ศิริวันสาณฑ์ รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงสาธารณสุข ซึ่งขณะนี้อยู่ระหว่างการพิจารณาของศาลรัฐธรรมนูญ 
โดยปปช. แจ้งว่านายจิรายุ ได้ยื่นแสดงบัญชีทรัพย์สินเป็นเท็จ เนื่องจากต้องยื่นแสดงบัญชีทรัพย์สินต่อปปช. 
ในฐานะที่ปรึกษารมช.สาธารณสุข โดยในการยื่นทรัพย์สินมีการยื่นบัญชีธนาคารเป็นจำนวน 
33 ล้านบาท แต่เมื่อตรวจสอบกลับพบว่า มีเพียง 2 ล้านบาท ส่วนอีก 31 ล้านบาทเป็นเช็คที่ไม่สามารถเรียกเก็บได้ 


สำหรับคำชี้แจงต่อศาลรัฐธรรมนูญตอนหนึ่งที่นายจิรายุ กล่าวว่า รายได้ 31 ล้านบาท 
มาจากการเล่นการพนันที่เมืองเพิร์ธ ประเทศออสเตรเลีย ทำให้เกิดข้อคำถามตามติดมาว่า 
เหมาะสมหรือไม่ที่อดีตข้าราชการการเมืองของสังคมไทย นิยมเล่นการพนัน และยอมรับอย่างเต็มภาคภูมิ

นายอรรคพล สรสุชาติ โฆษกประจำสำนักนายกฯ กล่าวว่า แม้จะเป็นพฤติกรรมส่วนตัวของแต่ละบุคคล 
แต่ต้องพิจารณาให้รอบคอบและต้องรับผิดชอบกับคำพูดนั้น 

Krungthep Turakij Newspaper
